ON9 Python語法一問

list = [22, 33, 59, 98, 76, 43]
for i in range(len(list)):
if list[i] > 50:
print("pass",list[i])
else: print("fail",list[i])

Out Put 出黎既結果
點解係
pass 59
pass 98
pass 76
fail 43
而無判定到22同33呢? 明明都係<50

唔該哂全能高登仔

係咪啲 indentation

應該係啦
佢個case : 應該冇tab

咦 係喎
又得喇喎 唔該哂大大
但想問點解indentation 會導致處理唔哂LIST入面D 資料既?

佢唔係處理唔哂
係因為你syntax 錯
個for loop行唔到句else
行完個loop先行你句else

題外話，有意深入研究python ，不如用jupyter notebook
讀一個course 就算的話就無視啦

用緊Pycharm 點解咁話研究python 用Jupyter Notebook
我岩岩先自學緊幾日

原來係咁、要學好縮排先得了

巴打自學咁勁
我學校教緊 依啲係Sem 1啲Lab黎

Jupyter 比較直觀，方便啲

我都係自學
其實唔難

因為佢唔同其他language
佢冇括號括住成個block
同埋python係script黎
由上run到下
所以indentation 要黎分番唔同method / block

自學（有programming底）

download miniconda